點解香港會搞成咁？ 到底出咗咩問題？

成日聽到有人問 香港做咩會搞成咁架？

問題到底出喺邊？
係時候解釋下啦

特別喺身邊有人仲唔明白點解要罷工+集會嘅 一定要俾佢睇

立法、司法嘅野先唔講咁多，淨係講執法&檢控機關，即警方。
點解7.21當日元朗嘅白衫人可以肆意暴打平民百姓，但警方遲遲未出現，事後仲可以用花言巧語合理化當日「消失39分鐘」嘅做法?
點解咁多白衫人攞住木棍、鐵通打人，明明巳經符合暴動罪既定義，但至今未有人提堂?

因為體制中無咗公義及有效嘅機制去監察同制衡執法部門嘅權力，所以執法者想點就可以點。白衫人無被落案起訴喺咪好唔公平呢？但法庭唔喺執法部門，所以佢都幫唔到手。法庭作為司法機關，法官只會依法律程序同原則作出判決。
咁嘅情況底下，其實已經無法做到「以法限權」，「以法達義」就更加唔使諗啦。
而所謂嘅「問責制」名存實亡。 (喺咪變咗警察制？)

點解我哋呢班廢青發夢嗰時個個星期走上街遊行，即使非法、冒著被捕嘅後果都一樣會去？

可能喺因為廢青有一股傻勁、心口有個勇字，但更重要嘅原因喺因為現時管治香港嘅喺一個無民意授權、會出賣人民嘅政府，但中共無意兌現《中英聯合聲明》中承諾嘅民主普選，以致港府有機會推行惡法。制度不公嘅情況下，呢個無能又民心盡失嘅政府只有推警察出嚟做擋箭牌，製造警民敵對嘅亂局。

體制不公義可以令普通市民失去人身安全嘅保障，激化不同派別間嘅紛爭，甚至在人民間挑起仇恨，警權無限放大 ，醞釀成警民互鬥。其實，經濟、教育、民生、社會福利、文化等各方面嘅政策都會受不公義的制度影響，每個範疇嘅決策都會受到牽連( 呢度就唔詳細講以往出現過幾多離地嘅大白象工程、有幾多民生問題仲未解決啦)。

簡單講，可以諗下到底政治中立重要D，定喺我哋日後嘅生活要點過重要D。香港會如何喺關每一個人事嘅，冇人可以置身事外。

既然係政權麻木不仁、係體制嘅不公義導致香港今時今日嘅局面，而現實中我哋又未必可以同真槍實彈硬碰硬，都可能會令仇恨滋長得更快。咁就唯有以集會+罷工呢D和理非(可能有人覺得「膠」)嘅方式去對抗不義，令政權知道我哋守護公義同要求政府回應訴求嘅決心。

如果情況許可既話，如果大家關心香港日後可以點，如果各位認為香港呢個地方有值得守護嘅精神價值，咁罷工&集會就喺我哋繼續發聲、互相守護嘅方式。

8.5 一齊罷工!

我喺p牌
但係希望說服到啲「中立」人士
認清係邊個搞亂香港

自推

幫你推

well said , 不能只有我看到

藍字段文字講出哂我底說話

※我心底說話

講得好好

仲有樓價問題

認真 好希望聽日多D人罷工

5大訴求缺一不可

推

建議你要去鄉土同baby condom post
不過鄉土全部係支共網軍無用架喇
baby condom有機會說服到淺藍/冷感師奶

好 等我去condom喥見識下

想畀多啲「中立」L睇

push

Push
宜家日日同父母講係政府唔理我哋先要咁做

係Brian problem

我都喺...
日日畀老豆老母話我有書唔讀 去搞事
一返屋企就俾人屌

Push
Well said

4個字
LAM得太盡

希望大家可以畀身邊自認為「中立」嘅人睇到喺咩人搞亂香港

聽日就喺啦
要令多D人罷工啊

Push

黄子華都有講過, 有人睇咗本低b做特首

因為過去三十年班垃圾中產好食懶飛，樣樣都關人撚事囉

推到全世界罷工

要多d人罷工呀！!

推呀

跪求幫推
聽日要多D人罷工!

跪求幫推
聽日要多D人罷工!!
5大訴求缺一不可

聽日就喺啦！
全世界罷工呀